11_Documenting
==============

Текст задания
-------------
0. Поизучать [пример](https://git.sr.ht/~frbrgeorge/namegen/log) (можно любой другой, например, [старый вариант](https://git.sr.ht/~frbrgeorge/libnamegen/log) ☺)
1. Взять за основу [программу для угадывания чисел из прошлого Д/З](https://uneex.org/LecturesCMC/LinuxApplicationDevelopment2021/10_I18n#A.2BBBQ-.2F.2BBBc-)
    * Дописать к ней две функции — перевод из римской системы счисления и обратно
        * Поскольку диапазон 1...100, проще всего сделать табличку на 100 элементов, ну не знаю, при помощи [roman](https://pypi.python.org/pypi/roman)
    * Научить саму программу принимать из командной строки параметр `-r` для работы в римской системе счисления
    * Задокументировать эти функции (и, возможно, другие, буде они у вас есть), а так же макросы и глобальные переменные (которые сочтёте нужными)
    * Обеспечить программе вменяемый `--help` (**на двух языках!**) и `man` (на одном)
    * Заполнить этим help-ом титульную страницу документации
2. Некоторые подробности
    * Титульную страничку придётся генерировать чем-то боле сложным, чем `LC_ALL=C ./number-game --help`. Например, научить саму программу чему-то вроде `--help-md` (в который она подставляет команды Doxygen) или обработать `--hеlp` чем-то ещё
        * Если ничего не поможет, забейте и тупо скопируйте. Ну не будет у вас титульная страница генератом, возможно, начнёт расходиться с `--help` и `man`, и что?
    * (необязательно, для тех, кто хочет поупражняться программировать на Си) Увеличить диапазон до 1...3999
3. Положить всё это хозяйство в подкаталог `11_Documenting` отчётного репозитория

Итоги
-----
* Сборка проекта с помощью `CMake`:
    1. Конфигурация: `mkdir <build dir> && cd <build dir>`
    2. Сборка: `cmake .. && make`
    3. Удаление конфигурации: `cd .. && rm -rf <build dir>`
* Запсук (подразумевается запуск из директории сборки)
    * в локализации системы: `./localisation`
    * англоязычная версия: `LC_ALL=en_US.UTF-8 ./localisation`
    * русскоязычная версия: `LC_ALL=ru_RU.UTF-8 ./localisation`
* Доступные ключи:
    * `--help` - описание доступных ключей
    * `--version` - текущая версия программы
    * `--roman` - вывод римских чисел
